---
title: >-
    شمارهٔ ۲۱ - همچنین فی‌المرثیه
---
# شمارهٔ ۲۱ - همچنین فی‌المرثیه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلا در کربلا بنگر چه غوغایی عیان دارد</p></div>
<div class="m2"><p>حسین تشنه‌لب افغان ز جور کوفیان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نشسته کشتی ایجاد از جور خسان در گل</p></div>
<div class="m2"><p>چو دریا کربلا بس موجهای بیکران دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سکینه در نوا در نینوا از العطش چون نی</p></div>
<div class="m2"><p>از آن غافل که اندر چشم خود آبی روان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>عجب نبود که زینب در برنا محرمان گرید</p></div>
<div class="m2"><p>چو نتواند ز بی‌تابی غم دل را نهان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>قد خم گشته لیلا نباشد از ره پیری</p></div>
<div class="m2"><p>که خار غم به پای دل ز داغ نوجوان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>تن نوباوه زهرا برهنه در صف میدان</p></div>
<div class="m2"><p>به پیش آفتاب از تیر پران سایبان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>علی اصغر به روی دست یاب از گریه شد خاموش</p></div>
<div class="m2"><p>قضا گفتا که این بلبل فغان از باغبان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>عروس قاسم داماد اندر حجله ماتم</p></div>
<div class="m2"><p>به رنگ کهربا از غم رخ چون ارغوان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>اگر از گردش دوران حسین در کوفه شد مهمان</p></div>
<div class="m2"><p>در آنجا بی‌حیایی همچو خولی میزبان دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>بهار عشرت (صامت) چو شد صرف عزاداری</p></div>
<div class="m2"><p>برای عزت فردا دو چشم خونفشان دارد</p></div></div>